[文化衝擊]以色列為安倍提供甜品卻惹怒了安倍妻子

自從4月份，日本首相安倍攜妻子訪問美國，沒成想妻子貪杯差點喝醉之後，安倍再次遭遇尷尬一幕。

日前，安倍攜妻子與以色列總理夫婦進餐的時候，以色列名廚為他的妻子準備的甜點，是放在一隻鞋子里，而他的妻子則因這種冒犯性的文化失禮而被迫停止進餐。

對於任何一種文化來說，沒有哪種文化是把鞋子放在桌子上。無論如何，從鞋子里盛食物都是一種奇怪的現象，尤其是在日本，更是一種難以形容的、令人很不愉快的行為。

以色列駐日本的高級外交官說：「這個做法，簡直是愚蠢、麻木、足夠侮辱的動作。」

那麼為什麼他這麼說呢？

對於了解日本文化的人來說，沒有什麼比鞋子更讓人鄙視的了。日本人不僅從不穿鞋進入自己的房間，而且在他們的辦公室也找不到鞋子。就連首相、部長和國會議員都不穿鞋上班。

以色列廚子的做法，就相當於在一個形狀像豬的盤子里，為猶太客人提供巧克力。

里

垃圾女人 食你就食啦

歐洲支那，亡國啦

又真係會嬲
屌你老母全部人都正常得佢份係咁
唔嬲就假

個廚師都低能，唔好話文唔文化，鞋本身就俾人又臭又污糟嘅感覺，根本大部份人都食唔落口

yes
唔識欣賞

歐洲支那係意大利呀 不過呢次以色列都係on9架啦

你見唔見到枱面至少有三隻鞋

以色列都歐洲邊樹？

巴勒斯坦嘅左面
埃及嘅上面
土耳其右下

安倍老婆都係麻煩友

睇個樣都唔想食啦

佢應該想講以色列係屬於亞洲，而唔係真係想問以色列係歐洲邊到

係每人一隻

俾人？
唔好自己以為係咁就全世界人都係咁啦

對我地既文化黎講, 真係好怪,
但唔知人地果邊文化咩玩法

其實係咪專登架仲影埋相，好似上次法國送比贏國果馬一樣

癡撚線文化
真係想佢老母火化果陣有人乘機bbq，睇佢咩反應